N°35 - 8 au 14 décembre 2017 les jeux de société
D’où viennent les jeux de société ?

Le premier jeu de société, le senet, date d’il y a 5 000 ans environ. Il a été retrouvé en Egypte. C’est l’ancêtre du jeu de l’oie. Le but ? Etre le premier à atteindre la dernière case du parcours, qui représente le ciel. Pour y arriver, il fallait lancer des petits bâtonnets marqués d’un signe (les ancêtres des dés) et avancer ses pions.
Aujourd’hui, de nombreuses personnes aiment les échecs, ce jeu où il faut déplacer des pions sur un plateau rempli de cases de deux couleurs. Les historiens pensent qu’il a fait son apparition vers l’an 600, en Perse (c’est l’Iran aujourd’hui), en Inde ou en Chine. Ils ont du mal à donner un lieu précis car ils n’ont pas trouvé toutes les preuves. Les échecs sont arrivés en Europe bien plus tard, vers l’an 1000.
Au Moyen-Age, dans les années 1370, en Italie, l’invention de l’imprimerie a permis la fabrication de jeux de cartes. Ensuite, les jeux de société ont continué à se développer. Au début du XIXe (19e) siècle, ils étaient encore réservés aux adultes les plus riches. En Allemagne, vers 1850, on a commencé à les utiliser pour l’éducation des enfants.
A partir de 1900, les jeux de société sont devenus plus populaires. Ils n’étaient plus réservés aux personnes riches et éduquées, toute la famille s’est mise à y jouer. Les premières parties de Monopoly ont eu lieu en 1935, le Scrabble a été créé vers 1948, après la Seconde Guerre mondiale, et le Puissance 4 est né en 1974.
